【周梓樂死因研訊】醫生指創傷時已決定兩周內死亡率逾八成半 即使存活亦有超過九成機會會變成植物人

（獨媒報導）科大學生周梓樂死因研訊今（17日）踏入第20天，由時任伊利沙伯醫院神經外科副顧問醫生麥凱鈞作供。麥指周梓樂的電腦掃描結果顯示，其腦部的創傷最嚴重，出現顱底骨骨折，曾為他進行開腦手術，將顱骨移除降低顱內壓。被問及若早10分鐘送院，周梓樂的情況會否不同，麥凱鈞指分別不大，據經驗及數據，周梓樂墮樓一刻的創傷，已能預視在14天內的死亡率超過八成半。

時任伊利沙伯醫院神經外科副顧問醫生、現任顧問醫生麥凱鈞供稱，周梓樂經急症室醫生檢查後，於去年11月4日凌晨2時37分接受全身電腦掃描，顯示他出現嚴重頭顱創傷，包括顱底骨骨折，兩邊腦有廣泛性出血；而且顱內壓高，並有「腦疝」即腦向左移的情況。另外，周梓樂的格拉斯哥昏迷指數為最低的3分，雙眼瞳孔對光沒有反應。由於周梓樂同時亦出現氣胸，醫生先為他放氣。

為降低周梓樂的顱內壓及清除血塊，有醫生於凌晨4時21分為他進行右邊開腦手術，將右邊顱骨移除，及將壞死組織取走，期間有用強心藥維持他的血壓。

完成手術後，周梓樂被送往深切治療病房，當時他的格拉斯哥昏迷指數仍然為送院時的最低3分，右眼瞳孔維持5毫米、仍然反應遲緩，並出現凝血性功能障礙，以及血小板減少。翌日11時，醫生再為周梓樂進行腦部電腦掃描，顯示出現新的積血。

死因研訊主任問及若早10分鐘將周梓樂送院，情況會否不同，麥凱鈞指分別不大，死亡率亦是相同，因創傷時已決定，而即使存活，亦有超過九成機會會變成植物人。

姐係死撚硬

點解會有氣胸

如果墮樓前有意識做反應
相信呢個高度唔可能有咁嚴重嘅傷勢

由頭到尾都解釋唔到點解梓樂要「跨過欄杆」

除咗証明到佢個傷必死之外,其實証明唔到係咪他殺

就算好低好快跌隻手都會有自然反應

當佢睇錯以為係二樓
都唔可能變左倒豎蔥頭落
更唔可能邊左打橫頭盤骨同時落地

仲有
如果主動爬過
一定會掃到掌印之類

其實夠晒證據裁定佢死於非法被殺
問題係始終搵唔到邊個殺

轉身都識啦啩。

會唔會俾人襲擊過 or 俾車撞？
之後再被掟落樓

//綜合分析梓樂頭部及盆骨傷勢，相信梓樂是側身著地，而頭與盆骨差不多同時著地。

她又謂梓樂的手掌及左足踝外側有瘀傷，在高處墮下案件中並不常見，但她無法判斷傷勢到底是在墮樓前、墮樓時抑或墮樓後造成。//

周梓樂死因研訊︱
法醫相信梓樂側身著地
手掌手肘瘀傷不常見

兇手可能走咗上4樓平台

架逆線車都可疑

[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案